```ini
title = py2exe打包BeautifulSoup遇到问题及解决
date = 2012-03-25 04:49:39
tags = python,py2exe,BeautifulSoup,easy_install,pip
```

今天用py2exe打包一个小程序，但是怎么都不能够找到BeautifulSoup模块，经过Google得知，py2exe无法读取压缩的egg文件，解决方法重新用解压方法安装BeautifulSoup，同时发现pip比easy_install要更方便，于是安装了pip。OK，打包成功，大功告成。
